---
title: Visite d'entretien
description: 
published: true
date: 2021-07-24T07:15:38.445Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-07-22T12:16:54.179Z
---

# Visite d'entretien

Une Visite de Maintenance est une visite effectuée par un ingénieur dans les locaux d'un Client pour des travaux de maintenance d'un Article.

---

Pour accéder à **la liste des visites d'entretien**, rendez-vous sur :

> Accueil > Support > Entretien > **Visite de maintenance**

![liste_maintenance.png](/support/maintenance-visit/liste_maintenance.png)

Une visite de maintenance est généralement créée à partir d'une commande client de type **Entretien**.

## 1. Prérequis avant utilisation

- **[Client](/fr/crm/customer)**
- **[Article](/fr/stocks/item)**

## 2. Comment créer une visite d'entretien ?

1. Allez dans la liste Visite de maintenance, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Visite d'entretien**.
2. La date et l'heure actuelles seront enregistrées, elles peuvent être modifiées.
3. Sélectionnez le **client**.
4. Sélectionnez le **type d'entretien**, qu'il soit planifié, non planifié ou en panne.
5. Définissez l'état d'achèvement, qu'il soit **Partiellement terminé** ou **Complètement terminé**.
6. Sélectionnez le code article et le numéro de série.
7. Saisissez une description de la maintenance, sélectionnez le commercial effectuant la maintenance et saisissez le travail effectué.
8. **Enregistrer**.

![détails_maintenance.png](/support/maintenance-visit/détails_maintenance.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Objets

Dans le tableau des objets vous pouvez indiquer les articles qui seront concernés par la visite d'entretien et de renseigner une description.

Remplissez les différents champs :

- **Nom de l'article**
- **Description**
- **Vendeur**

### 3.2 Informations additionnelles

**Retour d'expérience client** : Vous pouvez enregistrer tout commentaire donné par le Client concernant cette Visite de Maintenance.

Les champs suivants seront extraits du formulaire Client :

- **Adresse du client**
- **Personne de contact**
- **Territoire**
- **Groupe de clients**

